55%受訪者：連登最關鍵

55%受訪者：連登最關鍵

55萬人昨日無懼暴曬上街遊行。

【7.1大遊行】

【本報訊】過去一個月的反送中運動，年輕人成為主力，以「無大台」的抗爭模式，引起一波接一波在內針對政權、在外引起國際關注的攻勢。《蘋果》在7.1大遊行現場進行問卷調查，了解遊行人士對參與反送中運動的方式和訴求，並展望今年區議會選舉形勢以及接下來港人最關注的議題。結果顯示，逾半受訪者認為網上論壇連登對是次運動發揮了最大影響力，遠超其他媒介。

記者：關冠麒 鄭祉愉 溫 晴 凌懿君 尹翠薇 何嘉瑤
林苑荇 林安兒

《蘋果》昨日在遊行現場進行問卷調查，共收到309份有效問卷。結果顯示，facebook在主流社交平台中佔着宣傳運動的最重要地位，有67%受訪者表示，在過去一個月響應過facebook發出有關反送中運動的宣傳和號召，其次是新一代的網上論壇連登（45%），即時通訊軟件Telegram（28%）排第三。響應連登和Telegram號召的群眾絕大部份都是年輕人，分別有高達85%和88%為35歲或以下人士，而響應facebook號召的35歲或以下人士則有七成。

傳播被主流媒體過濾資訊

另一方面，受訪者認為連登對於整場運動的推動力最大。有高達55%受訪者認為，運動中連登發揮的影響力最大，遠超排第二的facebook（19%）和第三的傳統媒體（13%）。事實上在過去一個月，多場街頭運動的詳細討論，連登比facebook更為集中與頻密。

自稱「連登仔」的Ken（化名）昨日參與遊行，他認為對於這一代年輕人而言，連登是他們政治覺醒的平台，他最初亦是透過連登了解反送中的資訊，繼而走出來示威。他認為連登有三大作用，第一是傳播很多其他傳媒不會報道的資訊， 以抗衡自我審查的新聞媒體；二來它是一個大聲公，幫助抗爭者講述自己的建議，以及呼籲大家團結，「大家成日會互相提醒不割席不分化」；第三是連登仔會發佈很多Telegram群組連結，讓示威者在群組商討策略，「我覺得今次運動可以行到呢度，全靠連登！」

馮小姐（學生）：「參考返之前林鄭月娥嘅回應，我覺得唔會有咁正面（撤回修例），覺得只會係暫緩但唔係完全撤回。如果政府再唔回應市民訴求，往後每一次遊行都會出嚟參與。」

「巴打」憂連登日後被清算

「絲打」Mary（化名）是連登活躍分子，她表示許多宣傳活動都是由連登發起，她亦有份聯同其他網友開設街站及派傳單反送中。已經77歲已經退休的熊先生亦表示曾響應連登和Telegram的宣傳參與運動，「咪睇我咁老，我以前做IT識好多呢啲㗎！」

有受訪者對連登在運動後的命運表示關注。大學三年級生Howard表示很擔心之後連登會被清算及追究，因為早前Telegram群組管理員都被捕。剛大學畢業的劉先生和鍾先生則指出，連登的伺服器在三藩市，警方需要調查起底並不容易。

上一則
上一則
黃碧雲酒會嗌撤法被逐

下一則
下一則
和理非抗爭仍然是主流

連登仔衝出嚟拎光環可恥

連登有撚用咩
香港討論區先係最關鍵

我地愛黨愛國當然關鍵

打格好D喎

點解要俾連登拎光環，明明係靠babykingdom

連登成班毒撚
多得香討班ching咋

連登角色不可取替 頂住丫

咪再假膠了
隔離登開始嬲豬

我地連登仔最叻係拎住個鍵盤係屋企做鍵盤戰士同冷氣軍師，最關鍵係uwants , 香討既ching同埋babykingdom 既港女們